# Пример выборки ошибок на 1С

Выборка не универсальная по реквизитному составу, но можно взять за опору как сводятся данные

```bsl
//
// Сверка локального и внешнего состава документов
//

// Сверяем состав РС.ирз_СверкаВнешнихДанных[Таблицы|Шапки] с существующими ПРОВЕДЕННЫМИ документами
// необходимо, чтобы состав регистра по ключам
//	Серия + Количество 
// совпадал с данными табличной части документа
// алгоритм сверки по шагам
//	для каждого следующего шага сверка производится среди данных, не включенных в предыдущие результаты
//
// Имена таблиц ошибок
//	Проверка 1.1 - Документ НЕ проведен - ТаблицаДокументыНеПроведены
//	Проверка 1.3 - Серийный состав одинаков внутри дня, не разрывая документы - ТаблицаДниСоставыРавны
//  Проверка 1.2 - Разница дат документов - ТаблицаОшибкаДатыРазличны
//	Проверка 2 - Различающиеся табличные части - ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны
//	Проверка 3 - Сведение безссылочных данных - ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны
//	Проверка 4 - Оставшиеся "лишние" локальные документы - ТаблицаДокументыИзлишки
//	Проверка 5 - Оставшиеся "лишние" внешние данные - ТаблицаЗаписиИзлишки
//
// Имена постоянных псевдонимов таблиц
//	Шапки - РС.ирз_СверкаВнешнихДанныхШапки
//	Набор - РС.ирз_СверкаВнешнихДанныхТаблицы
//	Документы - данные шапки документов
//	Состав - данные табличной части документо/в
//
// Постфиксы сравниваемых полей
//	Лок - Локальные данные
//	Внш - Внешние данные


// Чтобы постоянно не лазить в документы и регистр делаем срез по отбору
ВЫБРАТЬ РАЗРЕШЕННЫЕ
	НАЧАЛОПЕРИОДА(Документы.Дата, ДЕНЬ) КАК Дата,
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	СУММА(Состав.Количество) КАК Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставы
	
ИЗ
	Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов.Товары КАК Состав
	
// Пустые документы не интересуют. Пусть живут
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов КАК Документы
	ПО Документы.Ссылка = Состав.Ссылка
	И Документы.Проведен
	И (Документы.ХозяйственнаяОперация = ЗНАЧЕНИЕ(Перечисление.ХозяйственныеОперации.ПередачаМатериаловВПроизводство)
		ИЛИ Документы.ХозяйственнаяОперация = ЗНАЧЕНИЕ(Перечисление.ХозяйственныеОперации.ПередачаМатериаловВКладовую)
	)
	И Документы.Дата >= &ДатаНачала 
	И Документы.Дата <= &ДатаОкончания
	
// Отладка
//ГДЕ
	//Документы.Ссылка = &ОтборДокумент
	//Состав.Серия = &ОтборСерия
//	
//{ГДЕ
//	Документы.Ссылка.* КАК Ссылка,
//	Состав.Серия.* КАК Серия
//}
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	НАЧАЛОПЕРИОДА(Документы.Дата, ДЕНЬ),
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия
;

ВЫБРАТЬ РАЗРЕШЕННЫЕ
	ВЫРАЗИТЬ(Шапки.Ссылка КАК Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов) КАК Ссылка,
	Шапки.Ключ,
	Шапки.Идентификатор,
	Шапки.Номер,
	НАЧАЛОПЕРИОДА(Шапки.Дата, ДЕНЬ) КАК Дата,
	Набор.Серия,
	ВЫРАЗИТЬ(Шапки.Ссылка КАК Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов) 
	<> ЗНАЧЕНИЕ(Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов.ПустаяСсылка) КАК СсылкаЕсть,
	СУММА(Набор.Количество) КАК Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборы
	
ИЗ
	РегистрСведений.ирз_СверкаВнешнихДанныхШапки КАК Шапки
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	РегистрСведений.ирз_СверкаВнешнихДанныхТаблицы КАК Набор
	ПО Набор.Идентификатор = Шапки.Идентификатор
	И Шапки.Дата >= &ДатаНачала
	И Шапки.Дата <= &ДатаОкончания
	
ГДЕ
	(Шапки.ОбъектОбмена = &ОбъектОбмена
	ИЛИ Шапки.ОбъектОбмена = &ОбъектОбмена1)
	// Отладка
	//И Шапки.Ссылка = &ОтборДокумент
	//И Набор.Серия = &ОтборСерия
	
//{ГДЕ
//	(ВЫРАЗИТЬ(Шапки.Ссылка КАК Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов)).* КАК Ссылка,
//	Набор.Серия.* КАК Серия
//}
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Шапки.Ссылка,
	Шапки.Ключ,
	Шапки.Идентификатор,
	Шапки.Номер,
	НАЧАЛОПЕРИОДА(Шапки.Дата, ДЕНЬ),
	ВЫРАЗИТЬ(Шапки.Ссылка КАК Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов) 
	<> ЗНАЧЕНИЕ(Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов.ПустаяСсылка),
	Набор.Серия
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылки
	
ИЗ
	(ВЫБРАТЬ Ссылка ИЗ ТаблицаСоставы
	ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
	ВЫБРАТЬ Ссылка ИЗ ТаблицаНаборы ГДЕ СсылкаЕсть
	) КАК Выборка
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Набор.Ссылка,
	Набор.Ключ,
	Набор.Номер,
	Набор.Дата
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиНаборы
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ГДЕ
	Набор.СсылкаЕсть
;

// Полный набор возможных аналитик
// ТОЛЬКО для документов, ссылки на которых есть 
// в наборах выбранного периода
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ссылка,
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаАналитики
	
ИЗ
	(ВЫБРАТЬ
		Дата, Ссылка, Серия, Количество 
	ИЗ 
		ТаблицаСоставы
	ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
	ВЫБРАТЬ
		Дата, Ссылка, Серия, Количество
	ИЗ
		ТаблицаНаборы
	) КАК Аналитики
;

//
// 1.1 Документ НЕ проведен и присутствует и в наборах
//
ВЫБРАТЬ РАЗРЕШЕННЫЕ РАЗЛИЧНЫЕ
	Документы.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаДокументыНеПроведены
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Ссылки
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов КАК Документы
	ПО Документы.Ссылка = Ссылки.Ссылка
	И НЕ Документы.Проведен
;

// Остаток после 1.1
ВЫБРАТЬ
	Ссылки.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаОстаток_1_1
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Ссылки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыНеПроведены КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Ссылка = Ссылки.Ссылка
	
ГДЕ
	Ошибки.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

//
// 1.2 Связь по документам, есть ошибка в дате. 
//	Ведем осмотр с двух сторон поскольку возможен 
//	вариант нахождения второй стороны за выбранными границами
//
ВЫБРАТЬ РАЗРЕШЕННЫЕ РАЗЛИЧНЫЕ
	Документы.Ссылка,
	Документы.Дата КАК ДатаЛок,
	Шапки.Дата КАК ДатаВнш
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны
	
ИЗ
	ТаблицаСсылки КАК Ссылки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	Документ.ДвижениеПродукцииИМатериалов КАК Документы
	ПО Документы.Ссылка = Ссылки.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	РегистрСведений.ирз_СверкаВнешнихДанныхШапки КАК Шапки
	ПО Шапки.Ссылка = Ссылки.Ссылка
	
ГДЕ
	НАЧАЛОПЕРИОДА(Документы.Дата, ДЕНЬ) <> НАЧАЛОПЕРИОДА(Шапки.Дата, ДЕНЬ)
;
//
//// Остаток после 1.2
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Остаток.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаОстаток_1_2
	
ИЗ
	ТаблицаОстаток_1_1 КАК Остаток
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Ссылка = Остаток.Ссылка
	
ГДЕ
	Ошибки.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

//
// Предварительно корректные позиции. Их будет исключать из последующих выборок
//
ВЫБРАТЬ РАЗРЕШЕННЫЕ
	Аналитики.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаДокументыКорректны
	
ИЗ
	ТаблицаАналитики КАК Аналитики
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыНеПроведены КАК Ошибка1_1
	ПО Ошибка1_1.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны КАК Ошибка1_2
	ПО Ошибка1_2.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	ПО Состав.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	И Состав.Серия = Аналитики.Серия
	И Состав.Количество = Аналитики.Количество
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	ПО Набор.Ссылка = Состав.Ссылка
	И Набор.Серия = Состав.Серия
	И Набор.Количество = Состав.Количество
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Аналитики.Ссылка
	
ИМЕЮЩИЕ
	СУММА(ВЫБОР КОГДА Состав.Ссылка ЕСТЬ NULL 
		ИЛИ Набор.Ссылка ЕСТЬ NULL 
		ИЛИ Ошибка1_1.Ссылка ЕСТЬ НЕ NULL 
		ИЛИ Ошибка1_2.Ссылка ЕСТЬ НЕ NULL
		ТОГДА 1
		ИНАЧЕ 0
	КОНЕЦ) = 0
;

//
// 1.3 Состав внутри дня одинаков, без учета документов. При этом 
// исключить ситуации, когда часть документа попала в равные составы
// а часть документа ушла в следующие разделы. Тогда весь документ
// надо считать ошибочным
ВЫБРАТЬ
	Состав.Дата КАК Дата,
	Состав.Серия,
	СУММА(Состав.Количество) КАК Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДаты
	
ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыКорректны КАК Исключения
	ПО Исключения.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ГДЕ
	Исключения.Ссылка ЕСТЬ NULL
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Состав.Дата,
	Состав.Серия
;

ВЫБРАТЬ
	Набор.Дата КАК Дата,
	Набор.Серия,
	СУММА(Набор.Количество) КАК Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДаты
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыКорректны КАК Исключения
	ПО Исключения.Ссылка = Набор.Ссылка
	
ГДЕ
	Исключения.Ссылка ЕСТЬ NULL
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Набор.Дата,
	Набор.Серия
;

ВЫБРАТЬ
	Состав.Дата,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставНаборДатыЗаписи
	
ИЗ
	ТаблицаСоставДаты КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДаты КАК Набор
	ПО Набор.Дата = Состав.Дата
	И Набор.Серия = Состав.Серия
	И Набор.Количество = Состав.Количество
;

// Выбираем документы (для обеих сторон), которые попадают в равенство составов по 
// датам. И если эти документы имеют "лишние" серии, которые не попали в равенство
// то такие серии исключаем из получившегося равенства
// локальная сторона, документы вошедшие в равенство
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДатыДокументы
	
ИЗ
	ТаблицаСоставДаты КАК Записи
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	ПО Состав.Дата = Записи.Дата
	И Состав.Серия = Записи.Серия
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыКорректны КАК Исключения
	ПО Исключения.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ГДЕ
	Исключения.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

// локальная сторона, документы имеющие серии не вошедшие в равенство
// это записи полного состава, для которых документы участвуют в равенстве
// и при этом имеют записи по сериям, не участвующим в равенстве
// надо учитывать, что лишние данные, полученные по одной из сторон 
// надо исключить и с данных другой стороны выбрав документы корреспондента
// по этим сериям и исключив все данные таких документов
ВЫБРАТЬ
	Состав.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДатыДокументыЛишние
	
ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыДокументы КАК ДатыДокументы
	ПО ДатыДокументы.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставНаборДатыЗаписи КАК СоставДаты
	ПО СоставДаты.Дата = Состав.Дата
	И СоставДаты.Серия = Состав.Серия
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Состав.Ссылка
	
ИМЕЮЩИЕ
	СУММА(ВЫБОР КОГДА СоставДаты.Серия ЕСТЬ NULL 
		ТОГДА 1
		ИНАЧЕ 0
	КОНЕЦ) > 0
;

// лишние серии это все серии, которые участвуют в лишних документах
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Дата КАК Дата,
	Состав.Серия
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДатыСерииЛишние
	
ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыДокументыЛишние КАК Документы
	ПО Документы.Ссылка = Состав.Ссылка
;

// аналогичные выборки для внешней стороны. вместо ссылки ключи
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Набор.Ключ,
	Набор.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЗаписи
	
ИЗ
	ТаблицаСоставНаборДатыЗаписи КАК Записи
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	ПО Набор.Дата = Записи.Дата
	И Набор.Серия = Записи.Серия
;

ВЫБРАТЬ
	Набор.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыДокументы
	
ИЗ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЗаписи КАК Набор
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыКорректны КАК Исключения
	ПО Исключения.Ссылка = Набор.Ссылка
	
ГДЕ
	Исключения.Ссылка ЕСТЬ NULL	
;

ВЫБРАТЬ
	Набор.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЛишние
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыДокументы КАК ДатыДокументы
	ПО ДатыДокументы.Ключ = Набор.Ключ
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставНаборДатыЗаписи КАК СверкаДаты
	ПО СверкаДаты.Дата = Набор.Дата
	И СверкаДаты.Серия = Набор.Серия
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Набор.Ключ
	
ИМЕЮЩИЕ
	СУММА(ВЫБОР КОГДА СверкаДаты.Серия ЕСТЬ NULL 
		ТОГДА 1
		ИНАЧЕ 0
	КОНЕЦ) > 0
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Набор.Дата,
	Набор.Серия
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыСерииЛишние
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЛишние КАК Документы
	ПО Документы.Ключ = Набор.Ключ
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДатыДокументыЛишниеПоНабор
	
ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыСерииЛишние КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Дата = Состав.Дата
	И Ошибки.Серия = Состав.Серия
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Дата КАК Дата,
	Состав.Серия
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставДатыСерииЛишниеПоНабор
	
ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыДокументыЛишниеПоНабор КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Ссылка = Состав.Ссылка
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Набор.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЛишниеПоСостав
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыСерииЛишние КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Дата = Набор.Дата
	И Ошибки.Серия = Набор.Серия
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Набор.Дата,
	Набор.Серия
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборДатыСерииЛишниеПоСостав
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыДокументыЛишниеПоСостав КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Ключ = Набор.Ключ
;

// Окончательная сверка - ранее полученные равные данные исключая излишки
ВЫБРАТЬ
	Выборка.Дата КАК Дата,
	Выборка.Серия,
	Выборка.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставНаборДаты
	
ИЗ
	ТаблицаСоставНаборДатыЗаписи КАК Выборка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыСерииЛишние КАК СоставОшибки
	ПО СоставОшибки.Дата = Выборка.Дата
	И СоставОшибки.Серия = Выборка.Серия
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыСерииЛишние КАК НаборОшибки
	ПО НаборОшибки.Дата = Выборка.Дата
	И НаборОшибки.Серия = Выборка.Серия
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставДатыСерииЛишниеПоНабор КАК СоставОшибкиПоНабор
	ПО СоставОшибкиПоНабор.Дата = Выборка.Дата
	И СоставОшибкиПоНабор.Серия = Выборка.Серия
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборДатыСерииЛишниеПоСостав КАК НаборОшибкиПоСостав
	ПО НаборОшибкиПоСостав.Дата = Выборка.Дата
	И НаборОшибкиПоСостав.Серия = Выборка.Серия
	
ГДЕ
	СоставОшибки.Серия ЕСТЬ NULL
	И НаборОшибки.Серия ЕСТЬ NULL
	И СоставОшибкиПоНабор.Серия ЕСТЬ NULL
	И НаборОшибкиПоСостав.Серия ЕСТЬ NULL
;

//
// 2 - различающиеся составы 
//
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ 
	Аналитики.Ссылка,
	Аналитики.Серия,
	Состав.Количество КАК КоличествоЛок,
	Набор.Количество КАК КоличествоВнш
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны
	
ИЗ
	ТаблицаОстаток_1_2 КАК Остаток
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаАналитики КАК Аналитики
	ПО Аналитики.Ссылка = Остаток.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	ПО Состав.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	И Состав.Серия = Аналитики.Серия

ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	ПО Набор.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	И Набор.Серия = Аналитики.Серия
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставНаборДаты КАК ДатыСерии
	ПО ДатыСерии.Дата = Аналитики.Дата
	И ДатыСерии.Серия = Аналитики.Серия
		
ГДЕ
	ДатыСерии.Серия ЕСТЬ NULL
	И ((Состав.Ссылка ЕСТЬ NULL ИЛИ Набор.Ссылка ЕСТЬ NULL)
		ИЛИ (Состав.Ссылка ЕСТЬ НЕ NULL И Набор.Ссылка ЕСТЬ НЕ NULL И Состав.Количество <> Набор.Количество)
	)
;

// Остаток 2 - по сути это корректные документы
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Остаток.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаОстаток_2
	
ИЗ
	ТаблицаОстаток_1_2 КАК Остаток
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны КАК Ошибки
	ПО Ошибки.Ссылка = Остаток.Ссылка
	
ГДЕ
	Ошибки.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

//
// Для проверок 3 и дальше имеют смысл ТОЛЬКО оставшиеся ошибочные данные
//	по-этому срезаем корректные данные
//	Это контрольная таблица, она ДОЛЖНА ИМЕТЬ 0 ЗАПИСЕЙ
// смысл запроса - в 
//	ТаблицаОстаток_2 ссылки на документы, ссылки на которые 
//	есть в наборах и они не попали ни в разницу дат,
//	ни в разницу составов. то есть у них должен быть и одинаковый состав
//
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Аналитики.Ссылка,
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаОстаток_2_Ошибки
	
ИЗ
	ТаблицаОстаток_2 КАК Остаток
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаАналитики КАК Аналитики
	ПО Аналитики.Ссылка = Остаток.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	ПО Состав.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	И Состав.Серия = Аналитики.Серия
	И Состав.Количество = Аналитики.Количество
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	ПО Набор.Ссылка = Аналитики.Ссылка
	И Набор.Серия = Аналитики.Серия
	И Набор.Количество = Аналитики.Количество
	
ГДЕ
	Состав.Ссылка ЕСТЬ NULL 
	ИЛИ Набор.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

//
// 3. Пытаемся свести данные между оставшимися документами
//	и наборами, в которых нет ссылок
//
ВЫБРАТЬ
	Состав.Дата,
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставыОшибки	

ИЗ
	ТаблицаСоставы КАК Состав
	
// Корректные данные
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОстаток_2 КАК СсылкиКорректные
	ПО СсылкиКорректные.Ссылка = Состав.Ссылка
	
// И все ошибки, выявленные ранее
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыНеПроведены КАК Ошибки1
	ПО Ошибки1.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны КАК Ошибки2
	ПО Ошибки2.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны КАК Ошибки3
	ПО Ошибки3.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставНаборДаты КАК ДатыСерии
	ПО ДатыСерии.Дата = Состав.Дата
	И ДатыСерии.Серия = Состав.Серия
	
ГДЕ
	ДатыСерии.Серия ЕСТЬ NULL
	И СсылкиКорректные.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки1.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки2.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки3.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

ВЫБРАТЬ
	Набор.Ключ,
	Набор.Номер,
	Набор.Дата,
	Набор.Идентификатор,
	Набор.Серия,
	Набор.Количество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборыОшибки
	
ИЗ
	ТаблицаНаборы КАК Набор
	
// Корректные данные
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОстаток_2 КАК СсылкиКорректные
	ПО СсылкиКорректные.Ссылка = Набор.Ссылка
	
// И все ошибки, выявленные ранее
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаДокументыНеПроведены КАК Ошибки1
	ПО Ошибки1.Ссылка = Набор.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны КАК Ошибки2
	ПО Ошибки2.Ссылка = Набор.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны КАК Ошибки3
	ПО Ошибки3.Ссылка = Набор.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставНаборДаты КАК ДатыСерии
	ПО ДатыСерии.Дата = Набор.Дата
	И ДатыСерии.Серия = Набор.Серия
	
ГДЕ
	ДатыСерии.Серия ЕСТЬ NULL
	И СсылкиКорректные.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки1.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки2.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И Ошибки3.Ссылка ЕСТЬ NULL
;

// Считаем количество серий по документам - надо сводить между собой ТОЛЬКО
// те позиции, для которых серийный состав равен. Чтобы не получилось несовпадение
// состава документов, т.е. частичное включение документа в набор 
ВЫБРАТЬ
	Состав.Ссылка,
	КОЛИЧЕСТВО(Состав.Серия) КАК СерииКоличество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСоставыОшибкиСерииКоличество
	
ИЗ
	ТаблицаСоставыОшибки КАК Состав
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Состав.Ссылка
;

ВЫБРАТЬ
	Набор.Ключ,
	КОЛИЧЕСТВО(Набор.Серия) КАК СерииКоличество
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаНаборыОшибкиСерииКоличество
	
ИЗ
	ТаблицаНаборыОшибки КАК Набор
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Набор.Ключ
;


// Пытаемся свести некорректные документы и наборы
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Серия,
	Состав.Количество,
	Состав.Дата,
	Состав.Ссылка,
	Набор.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитики
	
ИЗ
	ТаблицаСоставыОшибки КАК Состав
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборыОшибки КАК Набор
	ПО Набор.Серия = Состав.Серия
	И Набор.Количество = Состав.Количество
	И НАЧАЛОПЕРИОДА(Набор.Дата, ДЕНЬ) = НАЧАЛОПЕРИОДА(Состав.Дата, ДЕНЬ)
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСоставыОшибкиСерииКоличество КАК СоставСерииКоличество
	ПО СоставСерииКоличество.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаНаборыОшибкиСерииКоличество КАК НаборСерииКоличество
	ПО НаборСерииКоличество.Ключ = Набор.Ключ
	И НаборСерииКоличество.СерииКоличество = СоставСерииКоличество.СерииКоличество
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Состав.Серия,
	Состав.Количество,
	Состав.Дата,
	Состав.Ссылка,
	Набор.Ключ
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ссылка
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиСостав
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитики КАК Аналитики
;

ВЫБРАТЬ
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ссылка,
	КОЛИЧЕСТВО(Нумерация.Ссылка) КАК ЗаписьНомер
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныНомераСостав
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиСостав КАК Аналитики
	
//ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
//	ТаблицаСоставыОшибки КАК Состав
//	ПО Состав.Серия = Аналитики.Серия
//	И Состав.Количество = Аналитики.Количество
//	И Состав.Дата = Аналитики.Дата
//	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиСостав КАК Нумерация
	ПО Нумерация.Серия = Аналитики.Серия
	И Нумерация.Количество = Аналитики.Количество
	И Нумерация.Дата  = Аналитики.Дата
	И Нумерация.Ссылка < Аналитики.Ссылка
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ссылка
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиНабор
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитики КАК Аналитики
;

ВЫБРАТЬ
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ключ,
	КОЛИЧЕСТВО(Нумерация.Ключ) КАК ЗаписьНомер
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныНомераНабор
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиНабор КАК Аналитики
	
//ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
//	ТаблицаНаборыОшибки КАК Набор
//	ПО Набор.Серия = Аналитики.Серия
//	И Набор.Количество = Аналитики.Количество
//	И Набор.Дата = Аналитики.Дата
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитикиНабор КАК Нумерация
	ПО Нумерация.Серия = Аналитики.Серия
	И Нумерация.Количество = Аналитики.Количество
	И Нумерация.Дата = Аналитики.Дата 
	И Нумерация.Ключ < Аналитики.Ключ
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Аналитики.Ключ
;

ВЫБРАТЬ
	Аналитики.Серия,
	Аналитики.Количество,
	Аналитики.Дата,
	Состав.Ссылка,
	Набор.Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныАналитики КАК Аналитики
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныНомераСостав КАК Состав
	ПО Состав.Серия = Аналитики.Серия
	И Состав.Количество = Аналитики.Количество
	И Состав.Дата = Аналитики.Дата
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавныНомераНабор КАК Набор
	ПО Набор.Серия = Аналитики.Серия
	И Набор.Количество = Аналитики.Количество
	И Набор.Дата = Аналитики.Дата
	И Набор.ЗаписьНомер = Состав.ЗаписьНомер
;

//
// 4. "Лишние" документы с локальной стороны
//
ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество,
	МАКСИМУМ(КлючиВ.Значение) КАК Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаДокументыИзлишкиСвязиЕсть
	
ИЗ
	ТаблицаСоставыОшибки КАК Состав
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны КАК Сведены
	ПО Сведены.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	РегистрСведений.спд_АналитикиСопоставлений КАК КлючиЛ
	ПО КлючиЛ.Значение = Состав.Ссылка
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	РегистрСведений.спд_ОбъектыСопоставлений КАК Связи
	ПО Связи.Ведущий = КлючиЛ.Ключ
	И Связи.Контекст.Ведомая.Узел.ИнформационнаяБаза <> ЗНАЧЕНИЕ(Справочник.спд_ВнешниеБазы.УПП)
	
ВНУТРЕННЕЕ СОЕДИНЕНИЕ
	РегистрСведений.спд_АналитикиСопоставлений КАК КлючиВ
	ПО КлючиВ.Ключ = Связи.Ведомый
	
ГДЕ
	Сведены.Ссылка ЕСТЬ NULL
	
СГРУППИРОВАТЬ ПО
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество
;

ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество,
	NULL КАК Ключ
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаДокументыИзлишки
	
ИЗ
	ТаблицаСоставыОшибки КАК Состав
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны КАК Сведены
	ПО Сведены.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	(ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ Ссылка ИЗ ТаблицаДокументыИзлишкиСвязиЕсть) КАК СвязиЕсть
	ПО СвязиЕсть.Ссылка = Состав.Ссылка
	
ГДЕ
	Сведены.Ссылка ЕСТЬ NULL
	И СвязиЕсть.Ссылка ЕСТЬ NULL
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ 
	Состав.Ссылка,
	Состав.Серия,
	Состав.Количество,
	Состав.Ключ
	
ИЗ
	ТаблицаДокументыИзлишкиСвязиЕсть КАК Состав
;

//
// 5. "Лишние" записи с внешней стороны
// 
ВЫБРАТЬ
	Набор.Ключ,
	Набор.Серия,
	Набор.Количество,
	Набор.Номер,
	Набор.Дата
	
ПОМЕСТИТЬ
	ТаблицаЗаписиИзлишки
	
ИЗ
	ТаблицаНаборыОшибки КАК Набор
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны КАК Сведены
	ПО Сведены.Ключ = Набор.Ключ

ГДЕ
	Сведены.Ссылка ЕСТЬ NULL	
;

ВЫБРАТЬ
	0 КАК Порядок,
	"Документы не проведены" КАК Ошибка,
	Ошибки.Ссылка КАК Ссылка,
	Наборы.Ключ КАК Ключ,
	Наборы.Номер КАК Номер,
	Наборы.Дата КАК Дата,
	NULL КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	NULL КАК Количество

// Отладка	
//ПОМЕСТИТЬ
//	ТаблицаОшибки
	
ИЗ
	ТаблицаДокументыНеПроведены КАК Ошибки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Наборы
	ПО Наборы.Ссылка = Ошибки.Ссылка
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	1 КАК Порядок,
	"Различаются даты документов" КАК Ошибка,
	Ошибки.Ссылка,
	Наборы.Ключ КАК Ключ,
	Наборы.Номер КАК Номер,
	Наборы.Дата КАК Дата,
	NULL КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	NULL КАК Количество
	
ИЗ
	ТаблицаОшибкаДатыРазличны КАК Ошибки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Наборы
	ПО Наборы.Ссылка = Ошибки.Ссылка
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	6 КАК Порядок,
	"Составы документов равны с периодичностью День" КАК Ошибка,
	NULL,
	NULL,
	NULL,
	ДатыСерии.Дата КАК Дата,
	ДатыСерии.Серия КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	ДатыСерии.Количество КАК Количество
	
ИЗ
	ТаблицаСоставНаборДаты КАК ДатыСерии

ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	2 КАК Порядок,
	"Различный состав документа" КАК Ошибка,
	Ошибки.Ссылка,
	Наборы.Ключ КАК Ключ,
	Наборы.Номер КАК Номер,
	Наборы.Дата КАК Дата,
	Ошибки.Серия КАК Серия,
	Ошибки.КоличествоЛок КАК КоличествоЛок,
	Ошибки.КоличествоВнш КАК КоличествоВнш,
	NULL КАК Количество
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиЕстьСоставыРазличны КАК Ошибки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Наборы
	ПО Наборы.Ссылка = Ошибки.Ссылка
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	3 КАК Порядок,
	"Ссылки отсутствуют, составы равны" КАК Ошибка,
	Ошибки.Ссылка,
	Ошибки.Ключ КАК Ключ,
	Наборы.Номер КАК Номер,
	Наборы.Дата КАК Дата,
	Ошибки.Серия КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	Ошибки.Количество КАК Количество
	
ИЗ
	ТаблицаСсылкиОтсутствуютСоставыРавны КАК Ошибки
	
ЛЕВОЕ СОЕДИНЕНИЕ
	ТаблицаСсылкиНаборы КАК Наборы 
	ПО Наборы.Ключ = Ошибки.Ключ
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	4 КАК Порядок,
	"Есть ТОЛЬКО локально" КАК Ошибка,
	Ошибки.Ссылка,
	Ошибки.Ключ КАК Ключ,
	NULL КАК Номер,
	NULL КАК Дата,
	Ошибки.Серия КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	Ошибки.Количество КАК Количество
	

ИЗ
	ТаблицаДокументыИзлишки КАК Ошибки
	
ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
ВЫБРАТЬ
	5 КАК Порядок,
	"Есть ТОЛЬКО во внешних данных" КАК Ошибка,
	NULL КАК Ссылка,
	Ошибки.Ключ КАК Ключ,
	Ошибки.Номер КАК Номер,
	Ошибки.Дата КАК Дата,
	Ошибки.Серия КАК Серия,
	NULL КАК КоличествоЛок,
	NULL КАК КоличествоВнш,
	Ошибки.Количество КАК Количество
	

ИЗ
	ТаблицаЗаписиИзлишки КАК Ошибки

//// Отладка
//ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
//ВЫБРАТЬ РАЗЛИЧНЫЕ
//	8 КАК Порядок,
//	"ТаблицаНаборДатыСерииЛишние" КАК Ошибка,
//	NULL КАК Ссылка,
//	NULL КАК Ключ,
//	NULL КАК Номер,
//	Выборка.Дата КАК Дата,
//	Выборка.Серия КАК Серия,
//	NULL КАК КоличествоЛок,
//	NULL КАК КоличествоВнш,
//	0 КАК Количество
//	
//ИЗ
//	ТаблицаНаборДатыСерииЛишние КАК Выборка
	
//ОБЪЕДИНИТЬ ВСЕ
//ВЫБРАТЬ
//	9,
//	"ТаблицаСоставДатыСерииЛишние",
//	Выборка.Ссылка,
//	NULL,
//	NULL,
//	Выборка.Дата,
//	Выборка.Серия,
//	NULL,
//	NULL,
//	NULL
//	
//ИЗ
//	ТаблицаСоставДатыСерииЛишние КАК Выборка

```